[賀國慶] 江蘇車禍釀36死36傷

【新唐人北京時間2019年09月30日訊】中共建政70周年國殤日前夕，江蘇宜興發生特別重大交通事故，當地警方通報稱，該事故共造成36人死亡、36人受傷。

根據江蘇省宜興市警方通報，9月28日早上7時許，G25長深高速2154KM處發生一起特別重大交通事故。一輛車牌號為豫A5072V的大客車（核載69人，實載69人），在行至該路段時，衝破道路中央隔離帶，駛入對向車道，與一輛的車牌號為蘇CF3658的半掛貨車相撞。

截至當日16時許，該事故共造成大客車及貨車上36人死亡、36人受傷，其中9人重傷、26人輕傷、1人已出院。經初步勘察，證實肇因為旅遊大巴左前輪爆胎。

目前相關部門正在對這起重大交通事故展開調查。

9月22日早上，在湖南湘潭縣，一輛低速大貨車從衡山縣前往沙場，途經花石鎮日華街市集時突然剎車失控，連續撞倒多名趕集的路人。當地官媒稱，事故至少造成10死16傷。

7月17日，中國江蘇常州市發生一起惡性交通事故，一輛奔馳小客車在交通高峰時段突然失控，連續撞翻多輛電動自行車，已造成3人喪生10人受傷。網傳肇事夫妻倆因發生爭吵、搶奪方向盤而導致發生慘劇；當地交警則發通告稱，肇事者疑因癲癇發作導致駕駛失控。

5月21日早上，廣東廣州天河區21日早晨發生嚴重交通事故，一名女司機闖紅燈撞倒多名路人，造成13人受傷，事發後，女司機被帶走調查。據報，傷者中包括香港駐粵辦首席新聞官。肇事女司機是一名服裝設計師。

近年來，致命性交通事故在中國各地頻頻發生。

根據世界衛生組織公布的數據顯示，在中國，道路交通事故是導致年齡段15歲到45歲之間人口死亡的首要因素。每天有600多人死於道路交通事故，45000人因道路交通事故受傷。主要原因是汽車需求激增，基礎設施建設不完善和不安全駕駛習慣造成的。

世界衛生組織預計，如果情況得不到改善，到2020年，中國每天將有1300人死於道路交通事故。

中共官方發布最近的數字顯示，2015年中國各地有58000人死於交通事故，約90%的導致死傷的交通事故由違反交通法規引起的。

而「世界衛生組織」（WHO）曾於2015年發布「全球道路安全狀況」報告顯示，在中國每年因交通事故死亡的人數已突破25萬，這一數字幾乎是官方統計的4倍。

（記者李芸報導／責任編輯：祝馨睿）